【港區國安法】港國安委秘書長 料由特首辦主任陳國基兼任

「港區國安法」今日表決通過，據悉，特首林鄭月娥出任主席的「維護國家安全委員會」，由中央任命的秘書長一職，將由現任特首辦主任陳國基兼任。

陳國基出身入境處，1998至2001年，借調至特區政府駐北京辦事處，2007年升任助理處長，2011年獲任命為入境處處長，2017年出任特首辦主任。

據悉，陳國基深獲北京信任，根據港區國安法草案說明，「維護國家安全委員會」的秘書長一職，是由特首提名，中央委任。

「維護國家安全委員會」的主席是行政長官，成員包括三位司長、保安局長、警務處長、警務處維護國家安全部門負責人、入境處處長、海關關長和行政長官辦公室主任。國安委下設秘書處，由秘書長領導。

警隊內部新成立的執法部門，將由現任監管處處長劉賜蕙升任副處長（國安），她將會是繼趙慧賢成為警隊歷來第二名女性副處長，現年54歲的她資歷最深，亦曾任保安部，對有關工作具有相當經驗，轄下的高級助理處長（國安）職位由蔡展鵬接任，助理處長（國安）則由江學禮接任。

據悉，新專責部門不會稱為政治部，稍後會再確定名稱，成立初期，人手編制約有200人，之後會陸續增加至數百人。

由於警隊將設新執法部門，刑事及保安處將會改名，會刪去保安二字，初步定名為刑事處，由於主管該部門的現任高級助理警務處處長李志恒將於7月底退休，其職位由現任助理處長袁旭健升任，原本退休的監管處處長李建輝將會留任，劉賜蕙原本接任人事處處長，將由林曉彤升任。

袁弓夷講過
入境處係港英果陣已經比共產黨滲透得好勁

是鳩但啦